\newpage
\section{Знаходження точок перетину двох кругів}
\label{app:disc-intersect}
В додатку наведено алгоритм знаходження точок перетину двох кіл. Цей алгоритм є частиною алгоритму з підрозділу \ref{subsec:union-area-calculation}. 

Нехай \(O_1(x_1, y_1)\), \(O_2(x_2, y_2)\) --- центри двох кругів \(R_1\), \(R_2\) --- їхні радіуси (\(R2 \geq R1\)). 
Розглянемо 3 можливі випадки:

\begin{mycases}
 \case
    Центри співпадають

    \begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=.4\textwidth]{assets/appendix-a/1.png}
    \label{fig:appendix1}
    \caption{Центри співпадають.}
    \end{figure}

\begin{subcases}
\subcase
          \(R_1 = R_2\) - точок перетину безліч.
\subcase
          \(R_2 > R_1\) - точок перетину немає.
\end{subcases}
\case
    Центр одного круга знаходиться всередині іншого

    \begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=.4\textwidth]{assets/appendix-a/2.png}
    \label{fig:appendix2}
    \caption{Центр одного круга всередені іншого.}
    \end{figure}
\begin{subcases}
\subcase
        \(d + R_1 = R_2\) - точка перетину єдина
\subcase
        \(d + R_1 > R_2\) - дві точки перетину
\subcase
        \(d + R_1 < R_2\) - точки перетину відсутні
\end{subcases}

\case
     Два круги перетинаються зовнішнім чином

    \begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=.45\textwidth]{assets/appendix-a/3.png}
    \label{fig:appendix2}
    \caption{Круги перетинаються зовнішнім чином}
    \end{figure}     
\begin{subcases}
\subcase
        \(d + R_1 = R_2\) - точка перетину єдина
\subcase
        \(d + R_1 > R_2\) - дві точки перетину
\subcase
        \(d + R_1 < R_2\) - точки перетину відсутні
\end{subcases}
\end{mycases}
Обчислимо координати точок перетину двох кругів:
\[
  d = \sqrt{(x_2 - x_1)^2 + (y_2 - y_1)^2}
\]

Враховуючи що:
\[
  b^2 + h^2 = R_1^2
\]
\[
  a^2 + h^2 = R_2^2
\]
\[
  d = a + b
\]

Отримуємо формулу для b:
\[
  b = \frac{R_1^2 - R_2^2 + d^2}{2d}
\]

Якщо круги мають єдину точку перетину, то вона буде:
\[
  P_1 = \left(x_1 + \frac{b(x_2 - x_1)}{d}, y_1 + \frac{b(y_2 - y_1)}{d}\right)
\]

Якщо круги мають дві точки перетину, тоді, враховуючи що \(h = \sqrt{R_1^2 - b^2}\), вони будуть:
\[
  P_2 = \left(x_1 + \frac{b(x_2 - x_1)}{d} + \frac{h(y_2 - y_1)}{d}, y_1 + \frac{b(y_2 - y_1)}{d} - \frac{h(x_2 - x_1)}{d}\right)
\]
\[
  P_3 = \left(x_1 + \frac{b(x_2 - x_1)}{d} - \frac{h(y_2 - y_1)}{d}, y_1 + \frac{b(y_2 - y_1)}{d} + \frac{h(x_2 - x_1)}{d}\right)
\]
